### TEST MOODLE APPLICATION

Перед началом на машине должны быть установлены 
1) docker
2) docker-compose

### Starting project steps

1 В консоли системы выполнить команду:


    echo $UID


Вылезет число группы юзера, нужно чтобы пробросить правильные пермиссии в докер контейнер.

2 В .env.example заменяем переменные

    DOCKER_USER="username in current system" - ник в системе 

    DOCKER_UID="user uid" - число, которые получили после выполнения первого степа
    
3 Выполняем последовательность команд, мы пробрасываем переменные для докера


    source .env.example

    export $(cut -d= -f1 .env.example)

    docker-compose config


Последняя команда для проверки, что в docker-compose подставились DOCKER_USER и DOCKER_UID значения. После последнего пункта нужно чтобы в конфиге докер-композер были видны твои юзернейм и юид

4 Выполняем сборку образов

* Жалетельно перед сборкой отключить сервисы apache2 или nginx (они могут повлиять на сборку) - будет ругань на порт
sudo service apache2 stop (или nginx)
* В docker-compose для контейнера "app" есть сенкция "volumes", где закоменчены две строчки, связанные с инвентори проектом. Если инвентори проект скачан, то нужно указать место расположения директории относительно директории данного проекта.


    docker-compose up -d --build

5 Далее необходимо произвести настройку окружения, MOODLE использует встроенный насройщик, который позволяет сделать тупую настройку

* ВАЖНО - на степе указания доступов к БД (где нужно указать хост базы данных, юзера и т.п.): 

1) В качестве хоста указываем наименования контейнера с БД, а именно moodle-db
2) Наименование базы данных, юзер, и пароль указаны в docker-compose, в секции moodle-db контейнера 

### Если все верно - то окружение готово для работы! 

Для входа в контейнер с кодом используем команду: 

    docker-compose exec moodle-app bash
    
    
### Настройка xDebug

*Важно* Поскольку настроить определенный gateway для бриджа в docker-compose v3 невозможно, нужно делать руками некую конфигурацию. 

Степы:

1) Когда контейнеры уже запущены и работают, мы можем получить гетэвей для нашей сети. Нужно выполнить команду
        
        
        docker inspect moodle-app

В результате будет вся инфа о контейнере, и там есть секция Gateway, и там айпишник. Вот его нам нужно указать в качестве remote_host для xDebug

2) Указываем remote_host. Нужно зайти в контейнер приложения под рутом 

        docker-compose exec -u root moodle-app bash 
        
3) Дальше через nano|vim нужно отредактировать файл конфига xDebug 


        nano /usr/local/etc/php/conf.d/docker-php-ext-xdebug.ini
        
4) В строке remote_host нужно прописать наш gateway ip (пример ниже) 

        xdebug.remote_host=172.24.0.1
        
5) Сохраняемся, и перезагружаем контейнеры

        docker-compose restart
        
Все готово для работы, остается только настроить в РНРStorm дебаг сервака с правильно прокинутым путем в контейнере. 



    

### Доп информация по ссылке ниже 

    https://docs.google.com/document/d/12jSWn0cMJOBEVEW6Q4F0PlpbkFaBFYZYangZ0Ki0lsA/edit?usp=sharing
  


